\section*{Conclusion}
\addcontentsline{toc}{section}{Conclusion}


Ce semestre en Allemagne a certainement été un enrichissement intellectuel par la découverte d'un autre modèle éducatif, mais restera dans nos esprits un moment inoubliable culturellement; nous avons eu la chance de vivre une immersion complète dans un autre pays et sa culture, de pouvoir comparer les modes de vie de deux pays voisins, à la fois si proches et si opposés sur certains aspects.


\medskip
Nous avons conscience de la chance que nous avons eu, et ce en grande partie grâce au programme Erasmus, et nous espérons que ce compte-rendu encouragera ceux qui le liront à profiter de cette expérience humaine exceptionnelle.